港大擠身全球大學影響力排名榜十大

英國《泰晤士高等教育》（Times Higher Education，簡稱THE）公布首個全球大學影響力排名榜，排名根據聯合國「可持續發展目標（SDGs）」部分項目作為評估指標，全球551間大學上榜，香港大學排名第10位，是亞洲區內唯一一間打入十大的大學，香港浸會大學則位列第60位。

排名從聯合國「可持續發展目標」的17個項目，選取11項作為評估大學的指標，包括性別平等、減少不平等及教育質素等，在各項指標的排名榜上，共有來自80個國家、共551間大學上榜，而總排名榜上，來自76個國家、共462間大學上榜。

全球第1位由紐西蘭的奧克蘭大學奪得，加拿大麥克馬斯特大學以及英國曼徹斯特大學分別位列第2位和第3位。

本港共有2間大學上榜，以港大的排名最高，打入全球十大，港大在多項可持續發展目標的指標有不俗表現，包括在減少不平等方面全球排名第4位，促進目標實現的夥伴關係則位列第6名。

HKU

浸會中學有咩咁有影響力？推動普通話教學方面？

包括性別平等、減少不平等及教育質素等

教育質素? 浸幼? 冇撚嘢下話...

bu

BU普通話教育做得幾好，一定要學生既普通話好好先俾佢畢業

港大減少不平等貴族學校黎架喎

減少不平等

咁係啦 收咁撚多大陸人

香港浸會大學則位列60位
HSU>HKU>BU>是鳩但啦

性別平等、減少不平等
你望下佢個male to female 數字就明
38:62 仲唔夠平等咩左膠式平等就係越多蟔同女人就越平等

睇到咩性別平等係考慮因素 就知個排名係哂鳩氣

HKU

最鐘意玩排名既城大居然冇份？

冠軍係新西蘭唔係年牛津劍橋耶魯哈佛
就知個榜可以不理

其實大家有無理解過聯合國個「可持續發展目標」到底係乜黎，見D濕鳩排名就係度打飛機

唔記得俾錢

堂堂吾城又點會care呢啲豬肉獎
乜撚嘢影響力 算鳩數啦屌

有今日成就全靠內地學生
唔通指意一日到黑淨係識圍威喂既港仔港妹咩

根據聯合國「可持續發展目標（SDGs）」部分項目作為評估指標

好明顯呢啲係睇管理
係撚係學生

HKU>oxbridge

我城全球第一

浸會電影以前出咗好多大導演